 

 

 

 

 

 

«ет

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

Для бесконечно длинного соленоида с равномерной намоткой найдено выражение для величины напряжённости магнитного поля

„Н = М где М - полный ток, охватываемый контуром, # - длина сторон 23 и 41 контура.

 

Справедлива ли эта формула

внутри соленоида

 

да + У
вне соленоида ВЯ в |”
если намотка имеет неравномерную плотность нет: ”
если соленоид короткий ет У

 
